大媽傳銷團襲港！香港人埋單

地點：荔枝角-萬利中心一樓

早前網民發現荔枝角一帶近來出現大量「大媽」，更有報導指此為「傳銷自由行/旅行團」；本組織特意進一步對報章揭發點之一的萬利大廈作深入視察。當日上午，有大批拖着行李箱和操普通話人仕從渣打銀行旁邊樓梯口登上位於一樓展銷場，圖片所示，場內基本佈滿椅桌但無間隔裝修，更不似正常展銷般有任何樣辦或說明供人瀏覽；場內基本主要為一團團由「爵爺」(術語，指已有一或多層下線者)帶領小組討論，不斷保證只要越多熟人參與越能獲利。其後更遇上「全體講話」，講解者重點非介紹任何商品或服務，而是洗腦式要求場內人仕不斷高呼「十萬！」「多賺點！」等，一眾人亦隨著起哄，氣氛儼如
宗教組織。
現時香港法律只禁止完全沒商品交易，單純以入會抽佣維持運用的傳銷行為，所以傳銷公司多會游走灰色地帶，把「入會」變相為購買與本金不附的商品，著名手法如花費數萬買數箱香薰。對香港市民來說，聰明的老早就知這玩意是如何危險，但是否置身事外就對本港及大眾沒有影響？
問題是本次事件中，由背景、中介至客源，皆不難睇出有濃厚大陸背景。於街頭再與些「大媽」閒聊，言語間透露出「就是對香港法治有信心才來」；如非想利用香港的自由、法治與聲譽以及大陸的資訊封鎖，何苦不在內地，而更花成本時間把人引來香港再「出手」。大家都清楚傳銷最終大多「崩盤」收場，先不談對本港聲譽影響，更令人擔心是以旅行團形式來港者，受害後連成一線，呼天搶地去要求政府或相關部門賠償，相對的，今時今日的政府面對大陸來客又能堅持多久？這絕對會開始一個很壞的先例，令本港成為大陸犯罪者的天堂，而香港人則成為代罪羔羊。

其他希望大家更多關注的:

1.

2.

3.

4.

5.

6.

咁多笨柒

旺角都見過，成班著晒好老套既西裝同套裝排隊唔知做咩野

lm

中國香港處處騙局

支那人

好多玩得呢d 都知係騙局，但佢地照玩，
因為唔係最後一個(一批) 就無問題…

人性就係醜陋

洗腦團 amway都係咁

早一輪已經覺得成堆支那蟲係荔枝角唔知做乜鳩
啲西裝又老撚土 原來如此

銅鑼灣信和廣場後面成日一大堆

喂 一大班大陸佬自己山長水遠走黎比人呃，有咩事好心唔好入香港人數，傳銷就算係大陸都係唔合法，唔係使咩黎香港搞

由得佢比人呃囉

咁撚好心做咩

荔枝角大匯豐隔離公園日日有咁滯
下午點幾就荔枝角開始多人